**1308. – Callitriche hamulata** Kütz. – //Feuilles //inférieures et moyennes ou toutes linéaires-allongées, atténuées à la base, //échancrées au sommet en croissant ou en pince, les supérieures seules parfois obovales et à 3-5 nervures ; //bractées courbées en crosse ou en crochet, caduques, souvent nulles ; styles très longs, réfléchis de bonne heure sur le fruit, caducs ; //fruits //sessiles, //suborbiculaires ou un peu plus larges que longs ; coques très rapprochées 2 à 2 et presque entièrement soudées, à carène ailée. //
Eaux courantes, sources, fontaines, ruisseaux, dans presque toute la France. – Europe presque toute entière ; Groenland. = Juin-octobre.